\section{Моделирование системы}\label{sec:modeling}

Произведём моделирование замкнутой системы при начальных условиях $x(0) = [1, \quad 0]^T$. Модель системы изображена на рис. \ref{fig:model}.

\oneFig{Модель замкнутой системы \eqref{eq:plant} с наблюдателем}{model}{0.8}{fig:model}

На графиках ниже (рис.~\ref{fig:yg}-\ref{fig:uJ}) представлены результаты моделирования для регулятора с полученным оптимальным $K$. По графикам видно, что минимальное значение в установившемся режиме $J_{min} \approx 2.0339$.

\oneFig{Графики $y(t)$ и $g(t)$ при оптимальном $K$}{yg}{0.8}{fig:yg}
\twoFigOneCaption{Графики сигналов управления $u(t)$ и критерия $J(t)$ при оптимальном $K$}{u}{J}{fig:uJ}

Сместим $K$ на $[0.1 \quad 0.1]^T$ без потери устойчивости системы произведём повторное моделирование. Так же сделаем необходимый перерасчёт $L_g$:
%
\begin{equation*}
    L_g =
    \begin{bmatrix}
         0.8050 \\
         0.7678 \\
        -2.0282 \\
         1.4158
    \end{bmatrix}^T
\end{equation*}
%
Результаты представлены на рис.~\ref{fig:yg_shifted}-\ref{fig:uJ_shifted}. По графикам видно, что минимальное значение в установившемся режиме увеличилось и стало равно $J_{min} \approx 2.0912$.

\oneFig{Графики $y(t)$ и $g(t)$ при смещённом от оптимального $K$}{yg_shifted}{0.8}{fig:yg_shifted}
\twoFigOneCaption{Графики сигналов управления $u(t)$ и критерия $J(t)$ при смещённом от оптимального $K$}{u_shifted}{J_shifted}{fig:uJ_shifted}